<resources>
    <string name="app_name">Covid Fight</string>
    <string name="lindungi_diri_sendiri">
        Begitu banyak informasi beredar tentang pencegahan penyebaran virus corona (COVID-19). Namun sayangnya, masih banyak yang memilih untuk mengabaikan imbauan pemerintah untuk melakukan pencegahan ini. Mengapa? Karena masih banyak orang yang belum mengetahui skala bahaya dari COVID-19.\n \n

Sebagai manusia, kita semua peduli akan keselamatan diri kita dan keluarga. Karena itu segala macam pencegahan harus diusahakan untuk melawan penularan COVID-19. Mulai dari rajin mencuci tangan dengan sabun dan air atau menggunakan hand sanitizer, jika batuk menutupnya dengan siku, tidak menyentuh wajah, tetap tinggal di rumah, hingga jaga jarak saat berbicara/tatap muka dengan orang lain. Khusus yang terakhir, kita sering mendengarnya dengan sebutan physical distancing (WHO merilis perubahan dari social distancing menjadi physical distancing, penjelasan ada di sini). Tapi apa itu jaga jarak dan bagaimana penerapannya dalam kehidupan sehari-hari?\n \n

Jaga jarak di sini maksudnya adalah memastikan adanya ruang atau jarak yang cukup antara orang-orang, membatasi sejumlah pertemuan publik, meminimalkan kontak orang-orang satu sama lain, dan menghindari kerumunan massal. Contoh mudahnya, saat kamu mengantri, sediakan jarak setidaknya 1,5 meter antara orang di depan dan belakangmu!\n \n

Banyak yang mengeluhkan jaga jarak sangat sulit dilakukan dalam peran atau pekerjaan tertentu. Sehingga tidak sedikit juga yang memilih untuk mengabaikan imbauan ini karena sangat mustahil untuk mereka terapkan. Bahkan jika kamu sempat membaca berita dan melihat rangkaian foto situasi di Commuter Line beberapa waktu lalu, mereka yang ingin menerapkan, justru belum paham betul panduannya.\n \n

Jaga jarak memang tidak mudah, apalagi sebagai manusia kita adalah makhluk sosial. Kita sudah terbiasa dengan mobilitas sehari-hari dan berinteraksi dengan banyak orang. Namun yang perlu dipahami, jaga jarak sosial terbukti efektif untuk memperlambat pandemi COVID-19 yang dapat menyebar antarmanusia, sehingga hal ini menjadi faktor yang sangat penting untuk melindungi diri kamu, orang yang kamu cintai, orang-orang dalam komunitasmu. Bahkan dengan melakukan physical distancing atau social distancing, kamu bisa menyelamatkan dunia!\n \n


</string>
    <string name="biasakan_pakai_masker">Biasakan Pakai masker</string>
    <string name="pentingnya_masker">
        <br>Pemerintah pusat juga sudah mewajibkan semua orang yang keluar rumah untuk memakai masker, per Minggu (6/4). Imbauan merujuk anjuran Badan Kesehatan Dunia (WHO) sebagai upaya mencegah penularan virus corona.

Imbauan ini berkebalikan dengan yang sebelumnya didengungkan oleh pemerintah, bahwa masker hanya digunakan oleh orang yang sakit. Lalu, mengapa kita semua mesti mengenakan masker? Benarkah bisa mencegah penularan COVID-19? Berikut penjelasannya.\n</br>

\n \n1. Masker bisa menghambat penularan virus
Mengapa Kita Harus Pakai Masker saat Wabah Corona?
Para ahli di University of Maryland pernah melakukan studi efek masker terhadap transmisi virus flu dan jenis corona virus lainnya. Hasilnya, seperti dikutip dari Reuters, penggunaan masker bisa menghambat penyebaran virus.

Penelitian memang tidak dilakukan langsung terhadap virus corona yang saat ini mewabah, tetapi studi itu dianggap masih relevan. Sebab virus jenis SARS-Cov2 perilakunya seperti virus corona lainnya.

Penelitian mengungkapkan bahwa masker bisa melindungi saluran pernapasan dari penularan virus. Sebab virus bisa menyebar melalui percikan atau droplet, microdroplet, dan aerosol.

\n \n  2. Masker mencegah orang menghirup mikrodroplet
https://www.youtube.com/embed/UASi5OUv9Pg
Simak eksperimen NHK World Jepang melalui video di atas. Microdroplet berisiko tinggi jadi media penularan virus corona. Partikel kecil ini keluar dari hidung atau mulut saat kita berbicara, bersin, dan batuk.

Jika droplet langsung jatuh ke lantai atau benda, tidak demikian dengan microdroplet. Melainkan mengambang dan bergerak sesuai aliran udara. Itu sebabnya menggunakan masker bisa mencegah penyebaran virus melalui microdroplet.

“Orang-orang di sekitar kita bisa menghirupnya (mikrodroplet), dan itulah bagaimana virus bisa menyebar. Kami mulai melihat risiko ini sekarang,” kata Kazuhiro Tateda, presiden The Japanese Association for Infectious Disease.
\n \n  3. Masker melindungi dirimu dan orang lain
Mengapa Kita Harus Pakai Masker saat Wabah Corona? Simak Penjelasannyanyt.com
Yang patut kamu tahu, masker bisa melindungi kamu dan orang di sekitarmu sekaligus. Alasannya, virus corona bisa menginfeksi seseorang tanpa menimbulkan gejala apa pun atau yang disebut dengan asimtomatik. Mereka akan menjadi carrier virus dan bisa menularkannya ke orang lain.

Tidak sedikit, lho, orang yang mengalami kondisi asimtomatik tersebut. Menurut data dari MedRxiv, 48 persen infeksi yang terjadi di Singapura disebabkan oleh orang-orang tersebut. Nah, jika kamu tidak mau menjadi sumber penularan virus corona, sebaiknya gunakan masker, apalagi jika sedang di tempat publik.
\n \n 4. Mencegah kita menyentuh wajah secara langsung
Mengapa Kita Harus Pakai Masker saat Wabah Corona? Simak Penjelasannyaeatthis.com
Siapa nih, yang sering menyentuh wajah secara sadar ataupun tidak? Kamu harus menghindarinya, ya, karena ini merupakan salah satu metode penularan virus corona. Ketika menyentuh wajah, virus yang menempel di tangan bisa masuk ke tubuh melalui mata, hidung, dan mulut.

Dilansir dari BBC.com, menurut para ahli kesehatan, cara untuk mencegah risiko ini adalah dengan menggunakan masker. Memang tidak akan menghentikan virus sepenuhnya, tapi masker akan membuat kita sulit menyentuh hidung dan mulut secara langsung.

\n \n 5. Lalu, masker seperti apa yang sebaiknya digunakan?
Mengapa Kita Harus Pakai Masker saat Wabah Corona? Simak Penjelasannyaapp.com.pk
Selama ini kita mendengar bahwa masker yang paling tepat untuk mencegah COVID-19 adalah masker kesehatan dan N95. Namun, masker tersebut sebaiknya hanya digunakan oleh petugas medis. Merekalah orang yang berisiko tinggi untuk tertular virus corona selama merawat pasien sehingga membutuhkan proteksi yang tinggi.

\n \n Untuk menghindari kelangkaan barang, WHO dan Centers for Disease Control and Prevention (CDC) menyarankan agar publik menggunakan masker kain. Walaupun efektivitasnya di bawah masker medis, mereka masih bisa melindungi kita agar tidak tertular dan menyebarkan virus kok.
</string>
    <string name="ingat">   Akan tetapi, perlu diingat bahwa penggunaan masker ini bukanlah substitusi dari physical distancing. Kamu harus tetap melakukan kedua upaya tersebut agar pandemi ini segera berakhir. Jadi, mulai sekarang siapkan masker setiap kali kamu keluar rumah, ya!</string>
    <string name="pentingnya_cucitangan">
        1. Durasi cuci tangan adalah 20-30 detik

Menurut Organisasi Kesehatan Dunia (WHO) dalam pencegahan penularan Covid-19 masyarakat sebaiknya mencuci tangan selama 20-30 detik.

Hal ini dilakukan untuk memastikan seluruh tangannya bersih.

\n \n2. Cuci tangan harus menggunakan sabun dan dikeringkan

Menurut ahli gizi komunitas Tan Shot Yen seperti dilansir dari Kompas.com (10/3/2020) mengatakan, cuci tangan harus menggunakan sabun juga dikeringkan.

\n \n3. Tak perlu menggunakan sabun khusus

Dalam penggunaan sabun pun, ternyata kita bisa menggunakan jenis sabun apapun untuk mencuci tangan.

Melansir dari Huffington Post, dr. Neha Vyas, dokter keluarga di Cleveland Clinic mengatakan bahwa jenis sabun bukanlah hal yang penting.

\n \n4. Cara cuci tangan yang benar

Adapun teknik mencuci tangan yang benar menurut Centers for Disease Control and Prevention (CDC), yaitu:

\n \n1. Basahkan kedua tangan dengan air bersih mengalir, matikan keran, lalu tuang sabun secukupnya.

\n \n2. Gosok kedua tangan, dan pastikan menggosok sela-sela jari, kedua punggung tangan, dan di bawah kuku.

\n \n3. Kaitkan seluruh jari dengan telapak saling menyentuh, dan gosok bagian dalam, bergantian dua sisi tangan.

\n \n4. Kemudian tukar posisi. Kaitkan jari-jari tangan kiri di atas punggung tangan kanan dan gosok bagian punggung tangan bergantian.

\n \n5. Gosok jempol kiri menggunakan tangan kanan dengan gerakan memutar, begitu pula sebaliknya.

\n \n6. Lakukan selama 20 detik selama menggosok tangan.

\n \n7. Bilas tangan hingga bersih dengan air yang mengalir.

\n \n8. Keringkan kedua tangan dengan handuk bersih atau angin-anginkan.

\n \n9. Jika memungkinkan, matikan keran menggunakan siku atau gunakan tisu untuk menghalangi tangan yang sudah bersih saat mematikan keran.

\n \n5. Ada waktu tertentu untuk cuci tangan

\n \nSementara waktu yang tepat dalam mencuci piring adalah sebagai berikut;

\n- Sebelum, selama, dan sesudah memasak atau menyiapkan makanan.

\n- Sebelum makan.

\n- Sebelum dan sesudah merawat orang yang sakit.

\n- Sebelum dan sesudah merawat luka terbuka atau lecet.

\n- Setelah menggunakan kamar mandi atau toilet.

\n- Setelah mengganti popok atau membersihkan anak kecil sehabis dari kamar toilet.</string>
    <string name="kuman">Kuman penyakit sangat mudah ditularkan melalui tangan.Pada saat makan kuman dengan cepat masuk ke dalam tubuh, yang bisa menimbulkan penyakit. Tangan kadang terlihat bersih secara kasat mata namun tetap mengandung kuman.Sabun dapat membersihkan kotoran dan merontokkan kuman. Tanpa sabun, kotoran dan kuman masih tertinggal di tangan.</string>
    <string name="caraku">Caraku sama seperti berbagai macam cara tadi jadi... yah itu yang aku terapin :)
    \n \n1. Cuci tangan
         \n2. Makan makanan yang bergizi
         \n3. Rajin Olahraga
       \n4.Tidur dengan waktu cukup
         \n5. Menggunakan masker jika keluar
         \n \n Semoga tips dan trik tadi dapat bermanfaat ya kawan dan semoga kamu tetap sehat
    </string>
</resources>
